第39屆香港電影金像獎入圍名單

中國機長

屌 俾你出先

老實講 今年d戲無一套睇過

屌，又係金像獎前是但上五場搏入圍
攞完獎先再上正場啲撚屌戲

金都 幻愛 叔叔 麥路人都未上

女主肯定俾鄭秀文啦
老鼠安食完賓妹之後咁傷

少年的你，似大陸電影，都可以入圍香港電影金像獎

港產片難宣傳，唔靠金像獎做話題性好難sell
淪落人都係靠金像影帝個名先多咗人留意，
淨靠口碑都捱唔住第二個星期cut場
踏血尋梅當年又係攞完獎重新上映票房好好多

易烊千璽

楊千嬅無提名女主角

乜代宗師呢

其實年年都有呢個情況
除咗導演，故事、演員、背景同香港一啲關係都冇
雖然中外對少年的你評價都好高

唔係似啦直情話係都唔過份啦
不過呢個年經問題咪又係金像獎標準問題

又係嘅 姐係唔係上唔到 ?

冇金像獎個名宣傳
票房一定慘過食屎
你睇獅子山上就知
埋單一球都冇

計出年

導演係香港人
出品有香港公司
六個工作項目有香港人
呢個門檻容乜易過

冇興趣
大量支那電影

點解？有幾套未上反而計今年

個D有偷步

你SET嚴D個標準咪得

今屆真係一套都冇睇過 有冇邊套值得睇

純講牌面 鄭秀文都值得攞一屆影后嘅 明顯演技喺楊千嬅之上 後者都攞左一次

所以新喜劇之王都係計今年..

大量本土港產片被閂閘，讓位畀合拍劇情片

金都 <---可以一戰最佳影片
幻愛 <---個人今年最愛港片
BABY復仇記 <---可以一戰導演/最佳影片
犯罪現場 <---可以一戰導演/最佳影片
墮胎師 <---可以一戰女主/新演員
墮落花 <---可以一戰攝影
獅子山上 <---衛詩雅可以一戰女主

做乜入圍嗰啲 冇乜戲院上嘅

大量本土港產片被閂閘，讓位畀合拍劇情片

金都 <---可以一戰最佳影片
幻愛 <---個人今年最愛港片
BABY復仇記 <---打錯, 可以一戰配角
犯罪現場 <---可以一戰導演/最佳影片
墮胎師 <---可以一戰女主/新演員
墮落花 <---可以一戰攝影
獅子山上 <---衛詩雅可以一戰女主

叔叔
金都
幻愛
獅子山上
戲棚
大把純港產片

偷步上五場入左圍攞金像獎黎宣傳啊

好多行內老屎忽好自豪呢堆香港人製作但面向大陸嘅戲㗎

金像獎要入圍好似只要喺果年內公開上夠5場就得

香港電影業真係去到病態衰落

咁有啲oscar片都係上咗優先場
之後係頒獎禮前後上畫(係美國)

咁事實係金像獎係電影工業獎，電影業仲係靠攏合拍片，
除非有出名香港導演或監製帶頭杯葛金像獎，否則純港片都係要跟呢個規則行

年尾小範圍公映，次年奧斯卡名單公佈再大範圍公映，
1917已經係咁，其實都係宣傳手法嚟啫

中國金像獎

好似得杜sir有公開杯

睇牌面頒獎 新演員/冇咁出名既演員永遠都唔洗攞獎

有好多偏文藝嘅Oscar戲喺香港咪又係俾片商買咗，等有奬項加持先上

活該

取消左頒獎典禮了

今年攞既幾無癮

屌點解生前約死後馬浚偉無提名新導演

屌阿Sa呢件演藝界毒瘤又有提名

點解冇sam哥？

睇咗獅子山上 衛詩雅演得好好
喺床上面嗰場戲睇到我眼濕濕

講個笑話你聽
少年的你係港產片

至少可以當少年的你係香港人拍中国題材，
臥虎藏龍、讓子彈飛係金像獎準則都當係香港電影先最諷刺

個陣七月與安生咪又係n提零中

乜撚野黎

馬囝

強國版Sully

連名都無聽過。。。。

淨係聽過麥路人。。。

中国機長係咩事

電影評論學會有冇講點解麥路人同花椒之味入唔到推薦電影

反而覺得上年有三夫淪落人逆流大叔G殺呢啲港產小品為主嘅陣容仲吸引過今年

之前公開論壇有講過花椒技術上點解唔得

三姊妹敘事唔平均，港台較大比重
印象中講過呢樣劇本問題

衛詩雅啲戲一直都唔錯，但永遠無出頭

Push

酒樓搞算啦

好似會頒個最佳契哥獎比佢

就咁睇名單，今年即係花椒之味 vs 少年的你？

兩部都似陪跑多

估
男主太保
女主sammi/蔡思韻
新人劉俊謙

四套葉問都提名最佳導演
應該話葉偉信能力高定係而家要求低

好想睇翻佢拍爆烈/粱山伯個類小品戲

希望完哂葉問有機會拍翻本土戲

仆街曾國祥
由佢上套七月與安生拍埋d唔係for香港人睇嘅戲已經唔會再睇佢

最佳電影有邊套值得介紹？

俾新導演拎大獎就會出現寒戰、十年咁衣不稱身的感覺

點都好、Sammi上啊 傷過後苦盡甘來

今年最佳電影本土化都係好事既

新喜劇之王

馬仔 祖藍真係今年金像新導遺珠

少年的你真係好睇？
咁多提名

社會性嚴肅題材，擺明係攞獎戲
好唔好睇就見仁見智，我覺得後半部比較悶

諗起陳木勝

btw今年偷雞戲算多
男主好似全偷咁濟
袁富華入唔到男主
女主我覺得sammi花椒搏得過

仆你個街 董瑋竟然唔係憑九龍不敗提名動作設計

有返校

我覺得馮志強值得入圍多啲

九龍不敗應該要有埋視覺效果啦

冇流浪地球同我和我的祖國

有咩戲？

I'm livin it

麥路人

輕鐵炒車嗰場都夠攞獎啦

劇本中上, 拍得幾緊湊
但我主要係睇周冬雨, 佢真係太有魅力, 演技爆登, 尤其是係大銀幕睇佢真係有加乘

Tf boys ??

根本成套九龍不敗都比人underrated得好緊要

5張都黎緊啦

返唔到轉頭㗎喇
拍咗10幾年大片點會想拍低成本
佢肯都冇老細肯

5套會揀叔叔
另外幻愛都值得提名最佳影片
可惜唔夠大片抽
淪落人上年輸畀無雙

屌

遲吓我驚港產片沒落到一拍親就有得提名 全年得過十套8套

麥路人係合拍片?

好鍾意個期既吳鎮宇

鎗火 爆烈 粱山伯 公元2000

個光頭look市井味好濃

無間道2

屌 真係好唔吸引
雖然一半都買飛睇過
幻愛 金都 叔叔 真心推薦
少年的你咪同舊年紅海行動一樣陪跑
周冬雨表現同七月與安生冇咩分別
唔同舊年三夫嘅小美 做得好出色
幻愛男女主角都有星味其實 實屬可造之材
私心金都 屎塔肥同導演 希望拎到最編同最女

叔叔

墮落花同埋墮胎師食蛋

男主有易烊乜鳩都冇劉俊謙

但易烊xx男主新人雙提
劉俊謙冇男主

我都想講點解
明明電影評論佢中咗，你擺得佢淨係新演員
我反而陰謀d睇會唔會係男女主唔想兩個新人攞
咁即係女主隨時爆蔡思韻出嚟
咁男主就真係太保袋

點解無流浪地球

我反而覺得金像獎唔想侵咁多舞台劇演員玩，所以影帝冇劉謙冇袁富華

公道講句，佢做得幾好，冇乜偶像包袱，起碼值過古天樂

原創歌曲提名有林二汶作曲嘅金都，又有盧凱彤作曲嘅Fly，想喊

陳7

未睇麥路人唔評論
演技獎有古天樂無劉俊謙同袁富華笑撚死人咩
鳩投票班柒頭有份搞到演員界別青黃不接

佢三個女無互相妒忌，反而係一見如故，
呢點簡直係有違人性。
喂阿哥，個女仔同佢老母拆散你頭家，搞到你老母受盡折磨，你一見面就同佢攬頭攬頸？
仲有為人兒女，得知自己老豆勾三搭四，中港台三地處處留精，野仔野女一大堆，居然仲會當個老豆神咁拜？

內地嗰條線好夾硬。
奶共b係戲入面，被包裝成一個有情有義，有承擔既人。台灣嗰個婚外情，係因為對初戀未能忘情所致，香港個老婆就係責任多啲。但既然咁有情有義有責任感，點解仲會搞左強國嗰頭家出黎？
（我記憶所及，戲入面都無交代過呢點）

墮落花真係唔得仲諗住墮胎師最少執個新演員點知都無

墮落花感覺好劣 但我自己覺得ok的
有留意開伍健雄掂親既戲都無好野
希望李卓斌同陳漢娜有下套戲拍

劉俊謙男主未必拎到，新人穩陣好多

聽聞墮落花最大問題係劇本同埋美人呀美人

利伸: 未睇

劇本係其中一個問題
但套戲有兩個位睇到扯 扯火嗰種扯

1. 溫碧霞
2. 關智斌

佢兩個真係極品

我仲介懷緊佢套龍鳳鬥連金像變提名都冇

認真咩 咁要睇下先
佢好似廿歲都冇 如果感都有男主佢人生太易好快早死

掃毒2比我想像中少提名

原來判斷一個演員值唔值得拎演技獎係睇年資，而唔係睇表現

演員黎講 年齡=經歷
太後生好難有好高成就
仲要拎男主喎唔係tvb啲on9獎
不過我未睇佢提名電影唔評論太多
睇左再講

見倒咁多國產，除左悲哀，我諗唔倒咩字形容

安心事件兩個受害者今年都贏到啲大獎做安慰
但結果一個至尊歌影后因為冇頒獎典禮要靜靜地贏
另一個終於捱排到隊拎視帝但個台太黑人憎變咗wfc

似係男主最尾一個位班評審好開共+畀面打和個仔揀條支那仔

btw冇睇到掃毒呢啲閪戲想問填海華值唔值個男主提名

當我冇講過
今朝睇咗第2個錯既source男主入面有劉華記錯咗

呢d垃圾都入到？

過去一年竟然一套港產片都冇睇過...

提名名單入面好多都未上

例如 金都 叔叔 幻愛呢幾套純港產評價都幾好

咁樣個個唔開心就比電影獎佢？

得罪講句，全部都係垃圾

最佳編劇《叔叔》《幻愛》《金都》《花椒之味》《少年的你》最正路
如果呢 5 套入最佳電影都可以接受，但最佳電影又要亂入周星馳（未睇麥路人）

當年十年都拎到最佳電影,投票個班人好似都幾黃吓

屌 幾時先有得睇聖荷西謀殺案

楊千樺阿Sa表示

星爺心諗我拍得咁求其你都提名我？

死囉，一套都未睇過

劇本過得去嘅
係編排上可以好少少
美人同斌少真係敗筆
破壞哂成套戲
但冇計套戲係美人投資

要讚就係攝影幾好J
仲有Hanna同Yanny同艾迪

咪同拆彈專家差唔多 劉華咁
古仔做得好好多三哥做得分分鐘好過劉生

凈係睇過花椒之味

但咁既情況下 新人會唔會比易烊xx

坦白講，易烊大機會好多，始終入圍埋影帝，劉謙輸運

想睇聖荷西

希望劉謙中啦
當係鼓勵咩都好
一個佢
一個李任燊
我都有d寄望

金像獎唔好太大期望

吓，金像獎從來都係圍威喂架啦
鬥慘大會嚟

同意，金像獎明捧易烊千壐

求其但都算近年星爺佳作

套套都4月先上，博拎獎都唔駛咁呀

如果冇獎項提名
觀眾未必會入場

真

難分真與假

周冬雨扮左咁耐學生妹原來仲未過30

呢套真心要拎啦

佢最慘個屆係5個提名拎咗3個都輸

分散左d票
自己𠝹自己票

你肯定?:當年對手有包租婆同2046章子怡

2046當港產片

乜今年有港產片咩

臥虎藏龍都係添

我寧願佢小圈子
得真港產片自己玩

唔會，反而劉俊謙穩陣睇佢淨係入新人就知係想主力衝新人獎啦個大陸仔陪跑多

延期到五月，今次真係……

載乜撚罩吖，病毒喺金屬只可以存活十幾小時，延到五月一早死撚哂
BTW，個口罩咁薄，似黑心嘢

Btw諗極都唔撚明點解提名掃毒2取代淪落人去爭奧斯卡外語片

講關係

今次睇黎似係鄭4萬拎

睇黎都係城城sammi

另一方面，今年無論是金像獎與「最港電影」都面對同一個問題，就是觀眾的投入度將會未及往年那麼高，因為如筆者早前的文章所說，今屆趕五場尾班車的電影數目達到史上最多的十四齣（未明甚麼是「趕五場」電影，請找回筆者之前《那些觀眾未看過的金像大熱電影》一文），而她們的質量也高，有六齣作品也成功入圍不同的獎項，然而當普羅觀眾全都未看過，就比較難以投入在她們的競逐之中。

今年另一個焦點，一定是拍出兩齣感性作品的鄭秀文，究竟會否開齋封后？此前Sammi曾五度競逐金像影后，當中第21屆更破紀錄憑《同居蜜友》、《瘦身男女》及《鍾無艷》三路出擊卻仍鎩羽而歸，今屆再以《聖荷西謀殺案》及《花椒之味》雙龍出海，難怪鄭秀文於Ig感觸地回應：「廿年來，mi更希望做到的是一種演出上的蛻變，感激終於遇上這兩個角色。獎項事縱然兜轉崎嶇，mi發現，一顆平常心依然是最美好的心態。謝謝一直陪mi走過N次提名的你們。」之不過，無論Sammi本人，抑或其他三位對手（《少年的你》周冬雨、《幻愛》蔡思韵、《金都》鄧麗欣）得獎，幾人都是首奪金像獎影后！

抄襲片